---
title : 'அக்பரின் கிளி'
publishedDate: 'Sat Mar 26 2022 15:01:04 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'akbarin-kili'
thumbnail: '../thumbnails/parrot.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# அக்பரின் கிளி

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# அக்பரின் கிளி

ஒரு முறை அக்பர் சக்கரவர்த்திக்கு ஒருவன் அழகிய கிளி ஒன்றினைப் பரிசாக அளித்தான். அந்தக் கிளி பார்ப்பதற்கு மிக அழகாக இருந்தது. அதனை அரண்மனைப் பணியாள் ஒருவனிடம் கொடுத்து, இதைக் கவனமாக கருத்துடன் காப்பாற்றி வா. இது இறந்து விட்டது என்று நீ வந்து என்னிடம் கூறினால் உன் தலை உருண்டு விடும். நீ என்ன? எவர் வந்து கூறினாலும் அவருக்கு மரண தண்டனை தரப்படும். எச்சரிக்கையாய் இரு, என்று அவனிடம் கிளியை ஒப்படைத்தார் அக்பர்.

அந்தப் பணியாளும் அக்கறையுடன் மிகவும் கவனமாக கிளியை வளர்த்து வந்தான். மாமன்னர் நாள் தோறும் கிளியைக் கண்டு மகிழ்வார். ஒரு நாள் அந்த அழகிய கிளி இறந்து போய் விட்டது. அதைக் காப்பாற்றி வந்த பணியாளுக்கோ உடல் எல்லாம் நடுங்கியது. கிளி இறந்து விட்டது என்று அக்பர் சக்கரவர்த்தியிடம் சொன்னால் மரண தண்டனை கிடைக்குமே என்று வருந்தினான்.

பீர்பாலிடம் சென்று கூறினால் ஏதாவது யோசனை கூற மாட்டாரா என்று கருதி அவரிடம் சென்று தன் துயரக் கதையைக் கூறினான். அப்படியா? கிளி இறந்து போய் விட்டதா? கவலைப் படாதே! நானே இந்தச் செய்தியை மன்னர் அக்பரிடம் கூறிக் கொள்கிறேன், என்றார் பீர்பால்.

பீர்பால் அக்பர் சக்கரவர்த்தியை கண்டு அவரிடம், அரசே, தாங்கள் வளர்க்கச் சொல்லிக் கொடுத்தீர்கள் அல்லவா, அந்தக் கிளி என்று இழுத்தார் பீர்பார். என்ன? இறந்து விட்டதா? என்று கோபத்துடன் துடி துடித்துக் கொண்டு கேட்டார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.

இல்லை, இல்லை. மோன நிலையில் இருக்கிறது. காலையில் இருந்து ஒன்றும் அந்த கிளி சாப்பிடவே இல்லை. இறக்கையை கூட அசைக்க மாட்டேன் என்கிறது. கண்களைக் கூட மூடிக் கொண்டே இருக்கிறது. தலையைக் கவிழ்ந்து கொண்டு இருக்கிறது. ஒரு பேச்சுக் கூட பேச மாட்டேன் என்கிறது, என்றார் பீர்பால்.

அப்படியா! வாரும், போய்ப் பாப்போம், என்று கூறிக் கொண்டு அக்பர் பீர்பாலுடன் கிளி இருந்த இடத்துக்கு வந்து கிளியைப் பார்த்தார். கிளி இறந்து போய் இருந்தது. இதைக் கண்ட அக்பர் மிகக் கோபம் அடைந்தவராய், என்ன பீர்பால், நீ கூடவா விளையாடுகிறாய்? கிளி இறந்து போய் விட்டது என்று ஏன் என்னிடம் கூறவில்லை? என்று கேட்டார்.

அரசே, தாங்கள் உத்தரவு இட்டு இருப்பதை மறந்து விட்டீர்கள் என்று நினைக்கிறன். இந்தக் கிளி இறந்து போய் விட்டது என்று எவர் வந்து தங்களிடம் சொன்னாலும் அவர்களுக்கு மரண தண்டனை தரப்படும் என்று கூறி இருந்தீர்கள், மறந்து விட்டீர்களா? நான் மட்டும் அவ்விதம் கூறி இருந்தால் எனக்கும் மரண தண்டனை தான் கிடைத்து இருக்கும். எனவே தான் இவ்விதம் கூறினேன், என்றார் பீர்பால். அக்பர் கோபம் தணிந்து பீர்பாலின் சமயோசித புத்தியை மெச்சினார்.
